區諾軒踩入陳家珮地盤拉票

區諾軒踩入陳家珮地盤拉票

要聞

港島候選人區諾軒昨赴海怡半島拉票，獲一眾泛民站台支持。李家皓攝

【港島】
【本報訊】民主派立法會港島區補選候選人區諾軒昨早到主要對手、新民黨陳家珮的區議會地盤海怡半島拉票，他形容選情爭持激烈，更被對手炒作過往言行指他支持港獨，但稱民主派暫未有計劃打告急牌。

被翻舊賬 暫無意告急

區諾軒昨早在公民黨余若薇、陳淑莊、建測規園界候選人司馬文及眾志黃之鋒陪同下在海怡半島港鐵站外拉票，區指此地為陳家珮的選區，由公民黨及眾志站台，能顯示民主派團結一致。

區諾軒形容選情「爭持激烈」，選舉氣氛開始熱熾。據其中一個電視台民調，陳家珮支持率近幾天忽然從後追上，而他在過去幾場選舉論壇上則被陳及另一獨立候選人任亮憲夾擊，他指論壇已變成炒作其往事，而非比較政綱。對於陳揭露他曾在示威中燒《基本法》，等如支持港獨，他回應稱：「嗰啲係我人生經歷。」

區諾軒昨晚在fb批評陳家珮向外廣發他支持港獨、鼓吹階級鬥爭的誣衊及抹黑電郵，強調堅持打光明正大的選戰，直指「Judy（陳的英文名），選戰一時，做人一世，值得為了一個議席，將你的名譽道德一鋪清光嗎？」他昨早指暫未有計劃打告急牌，因民主派本身無做民調，不知真正優勢與劣勢，並無實際根據打告急牌。港島區另一名候選人是報稱獨立的伍迪希。

■記者麥志榮

相關新聞

范國威：氣氛淡 泛民難全取4席
要聞 6小時前

黎智英籲泛民要團結范國威：無條件再擴大分歧
要聞 6小時前

九西有選民至昨未收投票通知卡
要聞 6小時前

港漂動員投建制派 稱要做主人翁
要聞 6小時前

親民建聯團體3.11派福袋遭舉報
要聞 6小時前

【蘋果照相機】力爭每一票
要聞 6小時前

姚松炎倘當選 月捐8萬薪金推動民主 DQ五議員政黨優先申請
要聞 6小時前

要賭馬 不了

三一一, 白票廢票

LIHKG @ Android